古思堯被控侮辱國旗罪 患末期直腸癌原被嚴舜儀拒絕保釋 今羅德泉准保釋

#西九龍裁判法院第一庭
#羅德泉主任裁判官
#0715深水埗 #提堂
🔴還押中

古(74) (侮辱國旗)

案情：
壹傳媒集團創辦人黎智英、前立法會議員吳靄儀及民主黨創黨主席李柱銘等15人，被控於去年 8月至10月期間煽惑、組織或參與非法集結，案件於2020年7月15日在西九龍裁判法院提堂。社運人士古思堯到場聲援，他在法院大樓外舉起一面倒插的中國國旗，上面寫有「白色恐怖」、「法西斯恐怖」等字眼。他隨即因涉嫌「侮辱國旗」被捕。
（2020.07.15 standnews)

辯方有保釋申請
✅獲准保釋✅
保釋條件如下：
1. 保釋金： 現金 $2000
2. 不准離境
3. 今日4pm前交出旅遊證件
4. 於報稱地址居住，任何地址更改須在不少於24小時前通知警署

案件押後至8月27日 於西九龍裁判法院再訊。

推

企開啲⋯
不過古思堯真係元老級社運人士
90年代同長毛遊行整棺材都係佢整
尊敬

提外話

3. 今日4pm前交出旅遊證件

以後唔駛交本BNO出黎

佢真正既愛國不愛黨黎

Respect

敬重佢係一條硬漢

喂，喂，企埋啲啦，stand with hong kong啊，屌你老母！

呢班人真係愛中國（冇中共個種）

嚴舜儀真係仆街中嘅仆街

古思堯呢啲真正左派支持者嚟
今時今日仲可以堅持緊自己立場

識玩

保釋條件咁簡單初審都可以唔批

佢講粗口好似係因為有另一個船員係奶共，去釣魚台嗰陣成日煩9佢，頂唔順先爆粗

但係保得釣本身唔係就係奶共咩

古思堯2012年8月15日與多名香港保釣行動委員會成員破天荒成功登上釣魚台後，同年8月17日抵港召開記者會時，古因為在電視台直播期間「爆粗」，向面前的保釣成員怒斥：「喂喂喂，企開啲啦，X你老X！」，一度成為網上熱話。

古思堯受訪時解釋，當時的保釣成員來自兩岸四地，其中一名非香港的保釣成員立場親共，當他在船上怒斥中國政府根本無心收復釣魚台時，該名成員即予以斥責，並在保釣船抵港後，認為若交由古思堯發言，只會發表批評中國政府的言論。古思堯不甘對方阻撓他發言，故此難掩怒氣爆seed：「喂喂喂，企開啲啦，X你老X！」

古指，事後與該名保釣成員仍有聯絡溝通，「因為我哋講明，保釣不分左中右」。

推願榮光歸香港

約魚台主權爭議由二戰之後就有喇，唔係中共單方面主張嫁

cheap 有講過個爭議由來，我覺得佢講得好好，你有性趣可以望下

ching sick ball

點解可以唔比保釋？好大罪？有潛逃風險？

睇黎佢想追過蘇文隆做奶共官第一人。

好心末期直腸癌，就放佢一馬啦。